連登紅酒 ～吹～（2）

朋友就係LA返， 有乜napa valley正紅酒？

1000 樓下

一路飲一路學

latour三牌真心唔錯
同二級莊差唔多quality

啱啱個post有巴打問新手可以點入門

我覺得首先要知飲緊咩grapes，基本分紅同白，再之後就氣泡酒同甜酒。

大路試左紅 Cab, Merlot, Pinot 先，之後試Shiraz, Grenache, Nebbiolo, Sangiovese,Gamay, Malbec；
白就 Chardonnay , Sauvignon Blanc, Riesling, Gewürztraminer,Pinot Gris

新手有兩種學法，第一種就好似上面巴打講跟區飲，old world(泛指產地係歐洲）同 new world (其他地區如美國智利澳洲）搵d你頭意俾既地區開始飲；第二種就跟grape飲，搵唔同產區同一種試下有咩唔同。慢慢你會飲出每支酒有唔同style, 好似口感，酸度，強度等等。再睇多d資料擴闊下自己既wine knowledge

首先要知飲緊咩grapes，基本分紅同白，再之後就氣泡酒同甜酒。

大路試左紅 Cab, Merlot, Pinot 先，之後試Shiraz, Grenache, Nebbiolo, Sangiovese,Gamay, Malbec；
白就 Chardonnay , Sauvignon Blanc, Riesling, Gewürztraminer,Pinot Gris

新手有兩種學法，第一種就好似上面巴打講跟區飲，old world(泛指產地係歐洲）同 new world (其他地區如美國智利澳洲）搵d你頭意俾既地區開始飲；第二種就跟grape飲，搵唔同產區同一種試下有咩唔同。慢慢你會飲出每支酒有唔同style, 好似口感，酸度，強度等等。再睇多d資料擴闊下自己既wine knowledge

有幾支Latour副牌00，05，09係櫃

其實2 /3 牌點分？

Latour定其他莊？

例如 Latour, 我知second wine 用新vine的萄葡，咁3牌啦？

試過bv 支 George de Latour 幾好飲，香港都係千頭，我估美國果邊平d 。再唔係搵下d舊年份 Robert Modavi Reserve 或者opus one 香港賣到好貴

thank you 巴打，叫佢搵下先。

各位手足對rosso點睇
最近入左支
下下brunello開一晚
無咁好心機

有人試咗
咩年份，幾錢？

Judgement of Paris
Stag leap
Ridge Mont Bello

Stags leap有兩個莊，唔好買錯

無

跳舞公仔clerc m. 點睇

咁買邊個莊？

單公同雙錢差不多，單公平好多

學野

留名。

大家Xmas 飲乜？

新手表示 今日買左枝gallo family 飲

補圖

有咩感覺？甜，酸，果實，木？

Rothschild family own

幾structured同有爆發力
落左cab franc會有少少辣

意大利無人理

Stag's leap wine cellars

比較少特別鑽研rosso，除左santi冇乜有深刻印象既rosso，係衰在太貴

有，我都是Brunello撚，呢排開 brunello 的gaja.

我最近有支300左右/未開
主要係因為rosso有時有d果香nosing係幾醒神
同埋唔想成日飲太硬
當多樣野揀

話說係唔係開個telegrams grp？

gallo family (2009年)
偏甜 果味幾濃下
好鐘意陣果味係口腔到迴蕩
可能我新手，飲唔出有木味

今日送到

買左乜呀巴打？

最期待枝Luciano Sandrone

等我都開支barolo過年先

開03 la con思翁過年

冇上幾日 靜哂既

斷左
好在救得返

開完先斷？
好過我一開就碎cork.

支野太乾 嚇得我丫
巴打今晚開邊支

就係呢支野嚇我 好明顯鋪頭一路打直放

今晚開LA Lagune

今晚 La Lagune

唔錯👍🏼

希望個cork唔碎啦

2016最後一支酒都斷cork....

今晚就哩兩枝 聽日Lafite 仔

早幾日聖誕係餐廳開左支 Prieure Linchine 05, 太young了，真係要等多幾年，我重有幾支05，09慢慢陳。

05好年黎 08既preiure linchine 出色過07好多. Btw餐廳開幾錢

你覺唔覺 preiure linchine 05 太新，未飲得住？ 可能飲前decant 兩個鍾會好d,
反而今日支LA Laguin 04 飲得啦，

我帶埋支 preiure linchin去餐廳開架，支05唔洗600.

00年打後我多數bottle decant 最少4-5個鐘。我飲唔到枝酒最prime唔心足哈哈

平平地
06年Gaja仲未得，要等多最少5-6年， tanning 好硬，decant咗6個鐘都唔得。

Musar decant 8個鐘後到達高峰.....成為我其中一枝最愛

咁橋?!
我有支baron都係咁

99 年 musar 隻硫磺味幾香口， 但要開8 個鐘咁耐咩
中意04年多d, 隻味balance 好多
重有邊道可以買到其他年份？ 次次都係見到 99同04

我有十六枝cheap紅酒，擺酒飲淨，有冇人可以收留佢地？

要。
所有酒味元素融和成為一體，如絲質感

nabbiolo真係好頑強，但陳夠真係好香。

想請教下你地96年左岸既酒breathe 幾耐大約

今晚飲
Duhart milon 99

巴打可能要比多d 資料
咩葡萄？ 打唔打算用 decanter ？
96 年都廿歲仔， 通常氧代過程會比新酒慢，通常都要decant 耐 小小，如果係Cabernet Sauvignon / Merlot 我會建議 倒到最闊既位 in bottle decant 先兩鐘開始飲，second hour 應該變化最大。

不過其實好難一概而論，對某d 酒黎講兩個鐘出唔到咩味道， 自已上次飲96年 Mouton Rothschild decant 都decant 左 5個鐘先去個peak performance 。

認同，2個鐘bottle decant 基本
如果00年後落decanter一般2個鐘冇問題
試過01年palmer
bottle 8粒鐘
好彩開酒嘅朋友識啲野
唔係會徙左支酒

反而巴打會唔會儲吉樽？
諗緊點放好

Palmer
咩年份都好，都差不多要三個鐘，念起開完成間房香噴噴
巴打真識嘆，01 年是咪好甜？

話說副莊10 年 Watson wine 賣緊760 趕快入貨 19年慢慢開

我儲木塞， 不過就成日要同人爭
有fd 會儲埋錫紙標誌

巴打可以考慮用風筒同hand cream 滅label
不過好煩， 同出街食飯拎番會好肉酸

我都係儲木塞
易放

原來一支酒至少要透兩個鐘氣
長知識
大家送禮通常會送咩酒? 當對方唔太識飲，要易入口少少

邊有咁多位？儲cork就會。
早倫好多強國人黎香港收紅酒樽，近排就小見左。

送男定女先？

Lafite 仔96 試下落decanter 3個鐘睇下 因為小弟小飲舊年份冇乜經驗

係個慷慨客請
自己哪有錢
支酒開6個鐘試個時未開
8粒鐘先黎料
舉起隻杯已經香氣四溢
到而家都仲好深印象

我有10同03副牌
巴打$760貴呀

lafute仔指副牌？
我飲過02
巴打可以大膽啲開

屈人寺買酒一定貴啦。

palmer香味嚟講真係普通
上面提過嗰枝lichine贏九條街
760超貴，5舊差唔多

你咁講要即刻試試先

Breathe3個鐘 好飲

Lacoste-Borie 百佳賣170 好似

平時你地去邊買？
係香港我淨係比較信得過海港城個間屈人寺，
試過某酒鋪d 酒keep 壞左

Lichine ；全名係Chateau Prieure-Lichine ?
下次試

巴打係咪英國jj 塊鏡好似見到巴打wor

係呀係英國

你就好啦
我好想番去呀

Uk is hell man

Where are you lad

仲有兩年我出冊架啦

千奇唔好咁樣諗
呢個係睇咩酒
酒既年份
同酒既condition

熟哂啦
開左9個字都跌緊

乜列級莊仲有人會去屈人寺
佢送果d coupon我都未洗哂

好掛住nandos呀

留名

唉仲有一個禮拜返英國

唔一定㗎
Decanter 大啲細啲已經唔一樣

我就鐘意開左慢慢試佢個味,再慢慢感受佢嘅變化

你練習多啲啦

用2格個d開酒器啦 一格有難度

無用酒待刀一排

yes, 買果新的，邊度有烏蠅牌買

Yes, 不過溫馨提示一下，最好買2000前，啱啱試完支05 重係太young..

貴成20%, 真係買唔落手。

有d酒有頭到尾都係果隻味，好無癮，
但有d酒慢慢睇佢變化好interesting,
最近開左支Brunello, 初初倒落個decanter時勁重皮革味，慢慢d皮革味收，果味又慢慢釋放出黎，飲左幾個鍾支酒不斷變化，好過癮而且tannic硬淨，碰到支鍾意的酒真係好開心架。

有無賣酒既地方介紹下

手足飲左幾多年
如果好多年既
咁手足真係好有錢

依家網上買酒好方便喎，又平d又可以慢慢

最後一日假 開多支先

如果今晚飲而家要double decant

屈人寺如果sale都入得過
買過05年美人魚先係五條魚多幾草

Yes。
開唏倒少少出黎試就一清二楚

絲打乜都識 我一早開定啦 而家飲重未得

我識條鐵咩
用decanter 都唔得？

我bottle decant 咋

我都估到
咁樣你支酒接觸空氣嘅面積太細啦，根本做唔到decant

得嘅，但要早7-8個鐘開
有冇酒架？倒少少出黎放上酒架啦，個表面積都會大d

等左差唔多6個鐘先開

無decanter? 飲酒工具之一，bottle decant 好哂時間，不如早d落杯好過啦？

Second 都okay

我今日唔係屋企飲呀

比較小見雙公second wine, enjoy!

明白了，唔怪得啦。

巴打呢2支如何？

正莊就好好多 tannic 重夠硬淨 雖然11年但都不錯
Second 比正莊個酸度重d 同埋second 冇乜變化even 1-3個鐘都冇乜點變 after taste 都係正莊強烈好多

上吓水先

蛇巴，搵到嘻巴未？

有無人搞tg group

LM

If大家有野飲唔哂
間唔中要清下貨
交流下
想搞下聚既
有無人想有個grp

學下野先

Telegram Group已起

推group 已起

John

搞group咁呢度一定靜

Agger

無回覆
最近大家d口味唔岩我， 所以少出聲

而家都10幾條友了

個group都好多發言，兩邊走啦。

手足有第d group?

入左上面個 group,

今晚食頹餐開頹酒，粗粗地 Rioja Reservas 正呀喂

細隻公真係少見

雙公越黎越貴。

呢支10年正好多
巴打識野

有冇巴打飲過louis jadot corton pougets
我見grand cru 但係圍返一支都係600左右
想知有冇伏

香港見唔到10，我都想要。

啱啱去左四國，一支日本local產紅酒都買唔到，鄉下到

原來紅酒配鴨舌鴨翼都好夾，好撚正呀

機場都無？

冇哂喇，上年年頭仲有

得支chardonnay

你係邊度買？
我開過支2002 reserve, 成屋香到呢， Tempranillo 的陳年威力唔差得過cab.

其實日本女紅酒得唔得架？

咁岩而家係東京，琴日行過見到間酒鋪有日本野賣但我唔識
有無推介

買嚮返來抄好過啦

真心難揾
我係大阪上次揾左好多地方
都係得一間大丸有
仲要得一個牌子

02都係呢個莊？
我都係尖咀大商場地下個間買
不過我之後揾過10真係冇地方有
全部賣緊11年

九州應該多d?

係溫泉酒店飲咗支
好simple

好似東京有個莊都出名

Yes, 我n年前係西班牙買的，最近去都見唔到了。
11 Reserva大量，重越來越平，粗飲真係超抵，我重有半打未開

重有幾支06 grand reserve 未開，正呀喂

巴打呢個莊嘅gran reserva如何
要成5舊我唔捨得試

啱啱去完日本酒莊，十枝有9枝都唔得
好薄身

想揾登美又揾唔到

日本威士忌，早幾年買落余市10 12/山崎12 18 2015edition /響17 21 全部都作一千蚊內入手

依家賣幾千蚊真係你飲埋我果份

其實06都好似新左d.但擺多幾年會精彩好多.
06 減哂價啦，依家唔港400。
同級我like La Rioja Alta 多d,

登美都唔平，飲番Bordeaux 算。

新手路過
岩岩行過一田有人介紹左枝
女爵reserve de la comtesse 2011
還可以嗎？
btw, 要decant 幾耐

我上年去余市個酒廠已經無哂貨，有年份果d

余市停左產啦

我一直記住05個價
原來兩個年份差成6分
個structure 似904?

女爵second wine賣幾錢？一田其實幾貴

折左三百幾

其它brand都被掃一空。得番d無年份的

其它brand都無哂，得番d無年份。

我覺得904 well balanced d，果味香 tannic硬淨，
自己較中意，但未飲過 Margr..支05 grand reserve 應該好好多?

已johnj啦。

有次我係一田見支Camensac 11夠膽開價400幾，

個撚個走去炒，然後呃like
我2010年開始飲日威，果時啲pk 仲就甜呀，唔smoky呀，冇味呀
Dllm 今時今日又捧撚到上天花板

乜酒都好，為左炒嚟飲真係冇意思

但個市場係咁，我都想d酒平d..

我都未試過呀
就係見佢5舊唔捨得買

有平靚正 Rioja grand reserva 介紹， 百幾蚊，兩年前飲過，都可以一戰，一陳補相。

呢支07 Rioja grand reserva 都係百多蚊，好抵架。我打邊爐成日會開佢。

無聊一問 各位巴絲酒齡幾多？
我係新手一名 3年左右

我都3年左右

但係巴打好似識野多我好多

我有人指路
行少左冤枉路

我就冇 所以諗緊去上d course

打邊爐飲啤酒開心啲

兩年倒，恨自己點解咁遲飲

打邊爐啤酒，紅酒，梅酒都會飲。

好多 course好流。

有酒返，過年前入多d貨先。

除左 Bordeaux, Rioja都入d..

邊間759？
我今日都買咗2007 gran reserva，$99 only

How much ?

手掌被掃一空，今日想去買多兩支都無貨啦。

呢支10 要 600百幾， 11，12平好多

沙田禾輋大把貨

買黎擺？未有耐到時候飲喎

買左兩支，一支飲一支擺下先。
Robert Parker評97分，睇下有冇吹水。

咁明天入去掃下貨。

即買即開即打

呢支野得獎無數， wine spectator 畀91分都係百零蚊，
支野好easy, 果味同酸度平均，雖然無bordeaux的複雜性，但平平地愛黎打下邊爐真正。

我今晚都係開Bordeaux
百零蚊table wine 都ok la

開邊支？

我今晚開果支係Rioja 唔係Bordeaux

Chateau romefort, 跟Christmas hamper 收返嚟

你講左係Rioja la, 我覺得西班牙/意大利酒嘅table wine, 基本上百搭，特別係中餐

係呀，西餐都係搵番法國酒穩陣。

絲打新手留名想問下

1.啲人話飲之前要wake up支酒係咪姐係要攤下佢先飲，如果係應該要攤幾耐

2.支酒飲大約兩個鐘之後啲味唔同咗，是否正常？

3.係咪最好落玻璃杯飲，唔建議就咁吹(個人比較懶

4.你地正常係咪開咗支酒就飲曬佢唔會留，如果真係飲唔曬一支，塞返木塞下次飲味道會唔會有影響或者變咗

5.屋企冇酒櫃放係室溫就可以？同埋有冇話最好擺幾耐之內飲

好多嘢問 希望有人解答 thanks

總括，支支酒都唔同架。

可唔可以詳細小小講下 btw巴打咁夜仲未訓？飲緊酒

簡單啲，平酒唔洗decant, 唔放得耐，開左最好一晚飲晒

貴酒先去研究你以上嘅問題

法國嘅室温同香港嘅室温兩回事
放香港室温唔長開冷氣的話，支酒過唔到夏天

新酒就唔好攪咁多啦。
陣年果d就落decanter, decant 2-3果鍾，又係支支唔同，口味又個個唔同。
晚晚都好夜，planning 個trip.

想問下其實我第一次買一支酒, 點知要DECANT 幾耐? 一邊decant 一邊試?

我買左支chateau la puy 2012, 唔知應唔應該 decant

另外, 之前買左支 04年既 chateau carbonnieux, 唔知點解飲落無乜味

去邊玩呀？

其實好難講
都話你個decanter 大細已經唔同時間
自己飲得開心咪ok lor

有啲酒明明一開即飲，你再decant反而唔好

歐洲2星期。

好多新酒都唔洗點decant,不如早d落杯慢慢飲

新酒唔洗點decant啦，早d落杯慢慢飲當decant啦，。

想問下歐洲機場duty free買紅酒會唔會平過香港？

唔覺 上次荷蘭轉機計一計仲貴

Decant 主要作用係分隔d deposit,通常d舊酒都會有唔少，基本上年份90頭都有，decant左可以幫你更好咁Taste 支酒；另一個作用係aeration，同你倒落隻杯作用一樣，加速支酒出味。樓上巴打有講過，要支酒本身質素好decant作用先明顯，有d超市酒唔洗搞咁多野，一開就飲啦

點解會咁？
我試過係西班牙機場買番西班牙紅酒就平過香港，咁法國機場買法國酒啦？

香港紅酒免稅，唔係太特別就無謂帶
係有啲香港出名貴嘅酒會係外國平啲
好似lynchbages, Moët 果啲都平啲

去歐洲邊道呀？

法國去超級市場買啦，不過佢地飲開table wine, 好少貴酒係超級市場

機場免稅啲選擇會少啲，得啲大路嘢

咁就唔花時間啦，
法西

我都有去，不過超市d酒係當地飲算啦，唔會帶番來啦，
如果有時間落burgundy就好啦，可以去尋寶

呢個開樽器好似幾正？

開酒超快，不過我都係鐘意酒侍刀。開酒都開得型啲

仲可以等多幾年， typical pauillac

我有支10正牌，未飲得，等多幾年

今晚開枝Brunello 慢慢飲先

push

就嚟新年推吓post先

嚟緊約左朋友打算開支01年lafite 賀一賀新年（01年冇咩特別意思，我估啱飲咁解啫 ）

你就好啦有得開Lafite, 一支Lafite 夠我飛2轉歐洲，
不過我都訂左d酒過年。

買紅酒送左對雞杯，今年雞年有新杯飲酒啦。

買嘅速道快過飲嘅速道
我要揾啲機會消耗啲
除左紅酒仲有好多其他酒係屋企

我都開始越買越多，酒有樣好就是可以擺，擺係度幾年後飲都得。

紅酒就好啲，我其他whisky 開左唔放得耐

whisky 一晚一支有難道，紅酒就得

紅酒開左可以放幾耐

去夜總會就一晚幾支

一枝酒一條友兩日都飲晒啦，你想放幾耐？

夜總會有女一齊飲梗係飲多d啦。

屋企人想食和牛配紅酒
各位有無邊枝pinot noir推薦

筆直五百上下

點解要 Bur, Bordeau啦。

新手想問下超市有無邊支入門好選擇？

新世界Penfolds啦，舊就Bordeaux啦。

利申唔識
飲過次pinot noir覺得幾好飲

咁買Bordeau邊枝？

我覺得淡啲唔會遮左和牛隻味

有無推薦

同屋企人食團年飯
新手求介紹

紅酒配紅肉，好講pairing而唔係邊個搶左邊個味道，係互相配合呀，
其實早幾版d 巴打都推薦左唔少Bordeaux都好適合配和牛，Chat. Clerc Milo , Chat. Desmirail, Chat. La Lagune, 唔太貴夠哂平易近人。enjoy 啦巴打。

單公，雙公啦平平地。

普通百佳會唔會有？
thanks

taste 多好多，我見佢地Bordeaux 5級酒莊都有得買。

一般超市都有

超市無，如果係要去pk買，可以試下支Chat. Pedesclaux Pauillac, 呢支野都幾easy, 啱一家大細飲。

謝指教

大家交流下啦，我都係上黎學野的。

想飲舊既話係咪bordeaux是但一支都得？

咩舊？

幾舊先🤔

Btw
百佳同惠康有冇d $50以下嘅酒？
買黎整Sangria

Sangria 求其買支西班酒整得啦

想要平過$50蚊嘅

好多超市都有現醒Sangria買，不用自己整。

呢支啦，我係西班牙都係買呢支黎飲，唔洗50蚊，都幾夠味，你同條女飲包佢錫哂你。

如果條女質素好高，我可以介紹另一支

咁你見到超級市場邊支西班牙酒平過50咪買嚟整囉

試左單公2011 幾易入口
但係有啲淡同薄口感 唔識形容
有無啲口感豐富啲架

咁就chat. Montrose啦， well balanced得黎又夠複習，要求高的你記得買好年啦。

舊世界 唔好意思講得唔清楚

又啱喎。只係我冇時間去睇，想請教下有冇巴打知有冇？

基本上成個歐洲都叫舊世界
你嘅講法都冇錯嘅，bordeaux是但一支都係屬於舊世界

冇特別留意，可能有啲128 2枝咁上下嘅選擇掛

有無邊支比較好？ 定係新手入門求其一支就得

你整sangria, 越cheap 越好
本身sangria出現就係因為有啲差嘅紅酒唔好飲又唔想side而出現嘅

想平就買溝好果d啦

Not she she sorry

自己飲？男人大笨象，飲乜鬼Sangria啦，紅酒先係路

我估佢意思係佢係真絲

?

連登是毒J網，那有女？

整sangria好似有d麻煩喎
純紅酒比較好

我既意思係bordeaux入面有無邊支比較好？
唔該巴打

見你問左咁耐都無人答到你
其實個個都知你問咩，但真係酒神都答你唔到
bordeaux 等於 亞洲
你好似問緊亞洲有邊條女靚咁， 有台灣，有中國 有香港 有韓國 各有特色. 個個口味唔同
你不如話俾大家聽 你鍾意邊隻葡萄，等大家介紹支俾你仲好

兩種野㴝，女仔係中意sangria呢d果酒。

蛇巴咁早晨呀

當然要上水 say個hi

Trump Trump 上任，開邊支慶祝？

最近飲local義大利人自己整既
一間意大利餐廳

想問呢隻champagne要decant一個鍾嗎

會變成白酒嗎?
Exquise 就話唔洗decant

什麼年份？

RM, NV

i found this from google,

好想飲

今日買左呢支 有無巴打飲過？
同埋呢類一般要decant幾耐？
洗唔洗用decanter？
溫度有無講究？

你唔係媾緊Sangria咩？

NOT Me

信吓自己味覺，開左覺得要透氣咪放吓囉
原則上呢枝酒應該easy，開左飲得

温度16-18，少少涼涼地

最愛burgundy

買左呢支過年送人
爬過文睇過話Robert parker好似都唔錯
各位有咩評價？

12好似太新。

pinot noir

送比人黎講夠晒做啦。都要幾百蚊架

入口係幾爽嘅
抖氣等左九個字
黑加侖子 車里子 偏果味
中間有少少cab個隻味
幾好飲

有個朋友話同我一齊入兩箱
don david cabernet sauvignon 2015
鎮宅用
因為我都唔多熟紅酒
想問下入唔入得過

幾錢？
你試飲過未？

g[img]
過年

Wow

有冇tasting notes!

祝連登紅酒區巴打，年年開靚酒，歲歲媾新女。

留名
巴打們覺得呢度買紅酒信唔信得過？

好似有實體店面？

好似都唔平。

係巴塞機場買左d tinto, 原本今次想過去買Vega,但都唔平。

如果你倫敦轉機係倫敦買好過啦

有乜野好野？平d?多選擇？

座cx 定ba? 唔同terminal wor
西班牙酒唔多不過ok 平

各位師兄通常去開邊度買酒,有無d相熟鋪頭or網店介紹下

我諗係西班牙買番西班牙酒點都平過英國，英國機場有無Vega?

上網買種類最多又最平，又送貨，重想點。

老實，買西班牙酒都係幾廿歐以內嘅事，就算平都係講緊3幾歐 除非你買貴酒啦

仲有，你係西班牙飛歐洲冇免稅（又除非你座因航由Madrid 直飛香港

所以我上年由巴塞返香港都係路過倫敦果時買

至於有咩/冇咩，我就唔記得啦

係西班牙買種類多好多，幾乎成百款，當然全部都係西班牙酒，價錢都係，十幾至二三百歐都有 extensive好多。

今年學飲下Toro

想問下有無啲地方/酒吧可以自己帶酒入去飲架
自己一個飲唔想哂野

有，不過收開瓶費囉

Duhart milon 1983
Gruaud larose 1990 or 1995

呢幾枝有無咩評價比到小弟

邊方面評價？價錢？

好唔好飲？入口咩感覺？性價比？

好多年前飲過支9x的Duhart milon, 記得酒身較輕支野普通，但8x就未飲過。

Vega 呢個價位買唔買得過？

窮撚的浪漫，開紅酒食花蟹。

十二両蟹? 開多枝白酒呀ma

今日隻蟹斤三，四，好q大隻，原本開 Dom Perignon, 不過要下星期二先到

同埋今日有飛彈和牛 所以開紅。

好想食蟹,爆肉嗎?聽日去街市一轉先
Dom好貴，chandon算

呢兩日d蟹超平超大，好甜好厚肉，快，遲d會好貴。
dom 04 不用一 千。

我上年飲咗04定06, 960一技,我唔係好識飲,係覺得啲泡比較smooth

好飲過moet好多啦，我都唔識架。

今日隻蟹長過支酒

我都好多年無食過咁大隻蟹，平時咁大隻係街市要成五六百蚊一隻，今日竟然300幾就食到。

各位巴打
我近來開始有興趣飲葡萄酒
想問應唔應該報WSET果啲班嚟讀？

有錢又有時間嘅話
Why not

我都想謮，不過好貴，寧願用d錢㴝買酒飲

即係讀唔讀都無乜分別？🤔

有錢有時間緊係謮啦。

我老婆鍾意魚

我都中意

有無link 介紹

大把，慢慢比較下啦。

新人留名

上星期番工 有條友用drc 72petrus 96chateau margeaux chevalier Montrachet 全部6L 同一堆大size krug做banquet wine 嗰度起碼一百萬

96 margeaux真係幾正

吖唔係 八幾年drc patrus同chevalier Montrachet 都係普通magnum好似係 總之好撚痴線

巴打有無份飲？
咁飲法強國人㴝架？

飲左兩杯96 margeaux 幾正

屌，你就好啦唔洗比錢有得飲，支72petrus係咪好香？

支chevalier Montrachet 都唔錯

飲唔到 我都好想飲 太忙

好香蜜糖味

屌，我聞都未聞過，成日聽人講drc dvintage好花香味？

附上96 margeaux 6L裝 cork俾大家打下飛機

今晚慢慢J先

有冇巴打鐘意教皇堡？
香港搵起上黎難好多 (相比bordeaux burgundy 啦）
成日都要min 1 case

請問即係邊個酒區？

southern rhone

教皇宮明白了。Rhone river.

無錢飲Vega , Vega 細佬都殺住先啦。

想買支紅酒比阿媽臨訓前飲少少好訓啲 平時冇留意開呢啲 有冇咩平平地既推介

其實唔提議飲紅酒來訓覺，

點解既我見人話對訓教好

咁會愈飲愈多，我聽過 d case ,最初飲一杯就好訓，慢慢要飲兩杯先訓到，最後要飲一支，我就唔建議。

我見好多種紅酒都係大約十幾度飲最好
但我買完支酒返黎 放喺室溫 飲既時候應該放落雪櫃一陣定加冰？

想買個酒櫃揀咩好？
4千價位係咪揀vintec最好？
我見有隻vinvautz賣到好平，會唔會中伏？

見有朋友老婆會飲砵酒(甜甜哋嗰啲紅酒)一小杯臨瞓。

Port 酒精度好高噃，會愈飲愈多架。

好多人年齡六七十，尤其是女性，會有瞓覺失眠問題。
瞓得唔好成個生活都受影響。失眠去睇醫生，實開輕度安眠藥。
不過安眠藥同酒一樣，越用得多越冇效，只係酒好似冇咁差。真係有失眠都喺睇下醫生先，點知會唔會喺其他問題先。

有啲人話試下退黑素，比我揀寧願飲啲酒，食藥感覺都係差啲。砵酒都唔算好高度數16-18度，紅酒12-14，威士忌超過40。甜甜地女士會鐘意啲，以前英國女人當補品。

當然冇事冇幹，或者有心事或者心煩就唔提議飲酒"摧眠"

利申：屋企兩位老人家都有睡眠問題，係年齡大，生物時鐘影響，醫生都只係開安眠藥。

招喚醫生專業人士

我訓唔著會飲baileys